地盤工10月1日背囊掛迷你匕首飾物 今判罪名不成立

法庭文字直播台

#屯門裁判法院第七庭
#葉啟亮裁判官
#1001屯門 #裁決

陳（22）

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器

審訊詳情：
2020年1月17日葉啟亮裁判官席前

Part 1 ()
Part 2 ()
Part 3 ()

口頭裁決：罪名不成立

白撚痴 呢啲真係可以all in 民事賠

睇標題已經笑撚咗出嚟，迷你匕首飾物

我老細去完日本買咗好多個返嚟做手信
可唔可以告佢走私武器？

咁原子筆殺傷力係咪僅次於原子彈。

前題：
1. 舉證是控方責任
2. 由於控方證人在盤問下堅定，故法庭相信其為誠實可靠。

控罪定義須符合下列原則：

1. 被製造用作攻擊他人物品
2. 被改裝用作攻擊他人物品
3. 有意圖用作攻擊他人物品

早前審訊時，控方同意迷你刀沒有改裝，故不討論原則二。

爭議一：被製造用作攻擊他人物品

法庭不接納辯方稱迷你刀為飾物的說法，此為不合常理，因若該物為一飾物，無須設計成有刀鋒及共有4面刀刃，亦無須開封。

然而，法庭認為刀尖較鈍，同意並非臨時製作成攻擊人的武器，本質上並非符合被製造用作攻擊他人物品。

爭議二：有意圖用作攻擊他人物品

整體證供
1. 物品的性質狀況：上述已提及

2. 周遭環境（包括衣著，被捕時反應，在當時環境下有否正當用途）

衣著
迷彩面巾，黑色風鏡，只露出雙眼

辯方指此為舞台劇人，防曬之用。然而，被告並無在法庭上經宣誓而接受盤問及回應，因此，法庭認為是故意遮掩面部，而非如辯方所說。

被捕時反應
被告主動被調查，當時附近沒有事情發生

法庭認為雖然被告並無在法庭上經宣誓而接受盤問及回應，而且，當日屯門及其他地區稍後時間有示威活動發生，但是即管如此，沒有證據顯示被告將從被捕地點正前往示威方向，也沒有證據顯示其將參與違法活動。控方證人也在審訊時表明，當時在附近巡邏只是預防有人到屯門裁判法院搶國旗。

在當時環境下有否正當用途

辯方稱該迷你刀為「飾物」之說，早前法庭已表明不接受

其他物品從被告背囊中搜到：4副護目鏡，3條面巾，對講機，鎅刀，索帶，瑜珈帶......等物。

雖然也搜到筆記簿（標明道具紀錄用途），亦有參考過辯方提交的圖片顯示舞台劇相關人士，但法庭不接納其說法，因為舞台劇亦無須有4副護目鏡，3條面巾，而且，被告並無在法庭上經宣誓而接受盤問及回應，故未能釋疑。

結論
綜合所有證據及在完全接納控方證人證供下，法庭仍未能得出無可抗拒推論。

故裁定被告罪名不成立

個無罪判決既龍門窄到岩岩好塞到過去

痴9線咁都拉上庭

入左9成
岩岩剩1成冇事

以前港漫附贈果堆吉得死人既刀刀劍劍

咁都告得

痴線..

回魂夜咩屌你，死黑警on撚鳩

狗官

果d真心幾堅下

錢又唔洗佢出

當多呢啲case 港共會有財政壓力

辯方希望申請訟費，約三萬港元。原因是案發時明顯是警方自行叫停被告，當時時間及附近亦沒有任何社會運動發生中，被告身為一名舞台劇人，帶有這些東西也很正常，完全沒有自招嫌疑的動作。
控方反對辯方申請，指出被告當時行為明顯想避開警方，加上衣著及書包的凸起等因素，是明顯的自招嫌疑。
裁判官認為被告行為明顯自招嫌疑，原因為一名舞台劇人完全不需要那麼多用具，加上被告當時衣著只見眼，是明顯自招嫌疑的行為。因此裁判官不批准被告申請訟費。

整到個司法系統超負荷咪呢D囉
岩架喇, 繼續無成本鳩告啦

唔明佢up乜9
即係被告唔使被盤問?
定係佢放棄自辯?
我當個狗官係雙方有爭議嘅時候
淨係採納黑警而唔聽被告解釋都算(其實已經足夠仆街)
今次係直接否定晒被告一切自辯理由
而個原因係因為控方唔問佢?
有無人解答下

仲有呢個
DLLM咁你拉乜9
係人都知罵警份證供肯定有幾誇得幾誇
咁都告唔入

被告選擇不自辯，亦沒有傳召辯方證人。<-- 好大安旨意告唔入,幾乎被釘到

"被告陳振傑（22歲）在庭外被問到是否有該把小刀的相片時，他說：「冇影相呀，點會諗到個鎖匙扣仔咁小事都搞成咁啫。」他對案件不願多談：「唔知會唔會秋後算賬，低調完咗就算。」"

書包的凸起等因素，是明顯的自招嫌疑。

痴撚線 書包凸起都唔撚得

被告無上庭,放棄盤問

i see thank ching
應該係傾過知道基本上唔會入到
先廢事晒時間

Yeah
下次唔好比阿sir撞到你升旗
告你藏械架

都係恰人無財無勢啫, 官司要打一定有打

咁帶尿袋出街，係咪告藏有爆炸品

唯一難解釋係幾個眼罩
如果受盤問可能講多錯多

夠啦 哂曬d時間

仲有心理壓力

好在仲有d正常嘅法官

邊撚到正常呀

簡單而言係法庭完全唔採納被告會因為工作關係藏有呢啲物品
但因為舊野係咪有攻擊性同有可能會被當作武器仍然存在疑點
疑點利益歸於被告
所以罪名不成立

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

咁都唔撚賠番比人
根本香港就無法治
佢拉人告人零成本
今日唔高興咪告鳩你搞鳩你一年
仲要99%紅官當道
呢單係咁好彩告唔入, 真係差小小比人告得入
睇下個官講D野幾撚癲 完全有佢自己立場

個濕9官睇開啲咩舞台戲係得一個人做？
有幾副好出奇咩cls

勁過原子彈呀 個胸都係大殺傷力武器 好想買返支glock17呢啲零殺傷力傍身

都唔識玩嘅，佢話清文宣同自衛埋搞掂囉

痴線，明明一定點都告唔入既野，
竟然要覺得好彩先告唔入

但正常根本連告都唔應該告

販賣毒品(冰)罪名成立

販賣紅豆冰罪名成立

浪費我地藍營d稅玩d咁嘅野？

留名律政司又玩野

個官如果入到一定入

有同感...為手足開心既同時又好悲哀

呢種擾民方式政府唔洗賠錢咩

要你自己拎錢民事索償
之前有個就係無辜坐左兩個幾月監先話唔告
佢眾籌緊告政府

多謝手足

一早唔應該拉

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂可以嗎

「我冇野講」係包括上庭
舉證係控方責任

搞鳩你半年

一陣告你強姦未遂

律政司明知唔夠證據都排期上庭，費時失事，浪費社會資源

但係如果辯方能夠提出合理疑點
疑點利益就會歸於被告

但係被告唔作供之下
辯方如果冇其他證人嘅話
案情係唔能夠得到證實
咁法庭就只能夠睇控方案情有冇疑點

你睇真啲啦
差啲就入喇

被告並無在法庭上經宣誓而接受盤問及回應

一直唔撚明呢句咩意思
係手足不接受宣誓同審問 定係 程序上冇需要發生呢件事?

唔係以前個香港了

無打算上庭抗辯

個官乜9都唔信納 on99

我帶高達出街啊頂你個肺

有ching答咗你上面嗰part
我答埋你下面嗰part

巴打要明白喺刑事程序入面
黑警拘捕、律政司檢控、法庭定罪呢三方面
係有唔同嘅標準

拉人嘅時候係合理懷疑佢干犯咗刑事罪行
檢控係合理可定罪嘅機會同符合公眾利益
而刑事定罪係需要毫無合理疑點，即係所有證據都指向一個所謂「唯一而不可抗拒嘅推論」

我唔係話黑警拉人係啱
但係我諗你都唔會expect所有上法庭嘅案件都一定會告得入
咁正正係因為各個程序係有唔同嘅標準

唔流戴chrome hearts了

書包的凸起等因素，是明顯的自招嫌疑。

拎得多嘢出街都唔得

我估赴湯佢地都會係咁
要比訟費

Exact7ly
分分鐘個掛飾無咁鈍利少少已經告入咗

下次個袋有指甲鉗都俾人拉

john wick咩

好撚危險

佢仲有單管有非法用途工具 係咪未判？

on撚柒9，咁都可以告

頂

25k=on9

成件事根本on9 , 咁嘅爛鬼刀仔又告,告唔入真係好彩，你比着個啲姓羅.郭.水.嚴個批,仲唔砌死你

純粹一項在公眾地方管有攻擊性武器,今日判罪名不成立就審完

赴湯就算打甩暴動仲有個無牌管有通訊設備
應該好難攞番訟費啦

thanks ching

連個控方都話無直接證據證明佢地參與暴動
其實只可話衣著同身處位置自招嫌疑
但疑點利益歸被告

潮人

告個個要驗智商

可唔可以認罪

一罪不能兩審
脫罪就係脫罪
只有本來有罪上訴打甩變無罪，唔會有相反

控方要舉證同埋無合理疑點, 當中有一點好重要大家可以參考。

辯：是否同意當時對面馬路冇警員，有其他路可以避開警員
狗：同意
律師總結: 轉右可避開警員，冇必要轉左搏拉, 可以睇落好minor但都算其中一個關鍵既考慮因素。